一地兩檢 運房局局長：福田設關強人所難 有線：福田早已設關

運輸及房屋局局長陳帆早前到立法會解釋高鐵「一地兩檢」時，直指福田站實施「一地兩檢」是不可行，因為福田站一切已經建好，要求大陸拆站重建是「強人所難」，更叫民主黨議員尹兆堅「踏實啲啦」。

不過，《有線》今日報導，指原來大陸興建福田站時，一直有預留地方作出入境安排，只是到了兩年前的2015年6月，大陸才指因香港會做一地兩檢，所以才將福田站的通關口岸樓層取消。報導指，福田口岸是「由有變無」。

「由有變無」過程：

有線報導指，B2層現時做了「候車區」，相當寬敞，「候車區」使用度也不高。

深圳福田站於2015年底啟用，高鐵若由香港開出，進入內地第一站就是福田站，有建議於此站實施一地兩檢。

擺明港共有d擦鞋仔為左表忠
自己拍心口話香港搞一地兩檢無問題
轉個頭就賴大陸壓落黎
如果大陸真係由頭到尾都想一地兩檢, 就唔會預留福田個位

屌, 戇鳩鳩

搞一地兩檢
福田個預留位咪可以用嚟擺解放軍囉

香港真係好好笑

認真討論
其實，如果福田作一地兩檢。
香港段， 除左返大陸用之外。
有冇機會作普通鐵路用， 例如快速鐵路由西九到新界，之後新界興建連接鐵路， 更可以提供一條新界既橫向鐵路， 對發展新市鎮就更方便。

講咁多， 高鐵香港段， 除左返大陸仲有其他實際經濟發展用途。

得返30年仲唔快啲賣晒佢咩

已經有西鐵，仲要整多條cap 水

你諗多咗
而家香港邊有工程係為香港人而建？
口岸、港珠澳、高鐵全部為接通支那
三跑方便支那人轉機
公屋、新醫院為蝗而建

條高鐵喺新界中間劏開你想點起橫向鐵路？

大話任我講

有線

肥彭真係講得無錯香港既自由自主就係斷送係呢D老屎忽擦鞋仔

屌 高鐵咪又係插落o黎
頂盡班香港買辦 都只係做凸
唔會話班買辦hea做就會冇

例如當年殺市政局 董建華係一定要做
澳門收藏o既資料講到明 市政局係政權機關 頂住中方 留不得

高鐵係中方將香港規劃o既一部份
爭在係減少衝突o既溫水煮蛙 定會抵抗o既熱水煮蛙

區域快線+北環線, 答到我口乾

鄭乳華 張丙良再到宜家呢個...

除咗香港，有冇一個地方嘅政府係會想盡辦法去出賣自己地方同啲人民

高汁